[
  {
    "id": 1,
    "question": "รัชกาลที่ 12 มาเมื่อไหร่ ??",
    "answer": ["พ.ศ. 2566", "พ.ศ. 2567", "พ.ศ. 2577", "Always 10!!!!"],
    "correctAnswer": "Always 10!!!!"
},
{
    "id": 2,
    "question": "รัชกาลที่ 8 เสียชีวิตเนื่องจากอะไร ??",
    "answer": ["โรคเบาหวาน", "โรคมะเร็ง", "โรคเก๊า", "อุบัติเหตุ"],
    "correctAnswer": "อุบัติเหตุ"
},
{
    "id": 3,
    "question": "รัชกาลที่ 9 มีพระราชสมภพกี่พระองค์ ??",
    "answer": ["77", "78", "79", "80"],
    "correctAnswer": "79"
},
{
    "id": 4,
    "question": "พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวภูมิพลอดุลยเดชมีความสูงเท่าไร?",
    "correctAnswer": "160 เซนติเมตร",
    "answer": [
        "160 เซนติเมตร",
        "165 เซนติเมตร",
        "170 เซนติเมตร",
        "175 เซนติเมตร"
    ]
},
{
    "id": 5,
    "question": "พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวมีความสามารถในการพูดกี่ภาษา?",
    "correctAnswer": "3 ภาษา",
    "answer": [
        "1 ภาษา",
        "2 ภาษา",
        "3 ภาษา",
        "4 ภาษา"
    ]
},
{
    "id": 6,
    "question": "พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวเป็นสิริมงคลของราชวงศ์ใด?",
    "correctAnswer": "ราชวงศ์อโยธยา",
    "answer": [
        "ราชวงศ์จักรี",
        "ราชวงศ์อโยธยา",
        "ราชวงศ์ศรีสวัสดิ์",
        "ราชวงศ์ชัยภูมิ"
    ]
},
{
    "id": 7,
    "question": "พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวได้รับปริญญาเอกในสาขาใด?",
    "correctAnswer": "วรรณคดี",
    "answer": [
        "วิทยาศาสตร์",
        "วรรณคดี",
        "สัตวศาสตร์",
        "สังคมศาสตร์"
    ]
},
{
    "id": 8,
    "question": "พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวเป็นผู้ก่อตั้งโครงการใดที่สนับสนุนการพัฒนาชุมชน?",
    "correctAnswer": "โครงการโอเพ่นโฮวส์",
    "answer": [
        "โครงการศูนย์สาธารณสุข",
        "โครงการโอเพ่นโฮวส์",
        "โครงการพระมหากรุณาธิคุณ",
        "โครงการก้าวคนละก้าว"
    ]
},
{
    "id": 9,
    "question": "พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวเกิดวันที่เท่าไหร่?",
    "correctAnswer": "5 ธันวาคม",
    "answer": [
        "5 เมษายน",
        "5 พฤษภาคม",
        "5 มิถุนายน",
        "5 ธันวาคม"
    ]
},
{
    "id": 10,
    "question": "พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวมีลายเซ็นต์อยู่ในรูปแบบใด?",
    "correctAnswer": "ลายเซ็นต์เส้นตรง",
    "answer": [
        "ลายเซ็นต์วงกลม",
        "ลายเซ็นต์เส้นตรง",
        "ลายเซ็นต์ประกอบ",
        "ลายเซ็นต์รูปธรรมชาติ"
    ]
},
{
    "id": 11,
    "question": "พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวเคยเขียนหนังสือชื่อว่าอะไร?",
    "correctAnswer": "พระราชพิธีเฉลิมพระราชทาน",
    "answer": [
        "พระราชพิธีเฉลิมพระราชทาน",
        "พระราชวัลลภ",
        "พระราชนิพนธ์",
        "พระราชกรณียกิจ"
    ]
},
{
    "id": 12,
    "question": "พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวมีเจ้าหน้าที่ชื่อว่าอะไร?",
    "correctAnswer": "พระยา",
    "answer": [
        "พระเจ้า",
        "พระนาง",
        "พระยา",
        "พระองค์"
    ]
},
{
    "id": 13,
    "question": "พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวเป็นผู้ก่อตั้งสถาบันการศึกษาในชื่ออะไร?",
    "correctAnswer": "มูลนิธิสงเคราะห์อนุรักษ์เพื่อการศึกษา",
    "answer": [
        "มูลนิธิสงเคราะห์อนุรักษ์เพื่อการศึกษา",
        "มูลนิธิสันติภาพในการศึกษา",
        "มูลนิธิพุทธศิลป์เพื่อการศึกษา",
        "มูลนิธิเพื่อการศึกษาเพื่อชุมชน"
    ]
},
{
    "id": 14,
    "question": "พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวมีความสนใจทางด้านใด?",
    "correctAnswer": "การดำเนินการทางการกีฬา",
    "answer": [
        "การดำเนินการทางการกีฬา",
        "การอ่านหนังสือ",
        "การแต่งกาย",
        "การท่องเที่ยว"
    ]
},
{
    "id": 15,
    "question": "พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวเป็นใครของกลุ่มดนตรีเพลงพื้นเมืองไทย?",
    "correctAnswer": "หงสาวดี",
    "answer": [
        "หงสาวดี",
        "เพชรสายยาว",
        "สวรรค์พระยา",
        "สมเด็จพระมหากษัตริย์"
    ]
},
{
    "id": 16,
    "question": "พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวเป็นผู้ก่อตั้งสถาบันการเงินใด?",
    "correctAnswer": "องค์การกองทุนสนับสนุนการพัฒนาท้องถิ่น",
    "answer": [
        "ธนาคารแห่งประเทศไทย",
        "ธนาคารกรุงเทพ",
        "ธนาคารออมสิน",
        "องค์การกองทุนสนับสนุนการพัฒนาท้องถิ่น"
    ]
},
{
    "id": 17,
    "question": "พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวเป็นผู้ให้การสนับสนุนในด้านใดของกีฬา?",
    "correctAnswer": "กีฬาทางน้ำ",
    "answer": [
        "กีฬาทางบก",
        "กีฬาทางอากาศ",
        "กีฬาทางน้ำ",
        "กีฬาทางแข่งขัน"
    ]
},
{
    "id": 18,
    "question": "พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวมีพระราชสำนักในเมืองใด?",
    "correctAnswer": "นครปฐม",
    "answer": [
        "กรุงเทพมหานคร",
        "นครราชสีมา",
        "เชียงใหม่",
        "นครปฐม"
    ]
},
{
    "id": 19,
    "question": "พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวเคยสถาปนาสถานที่ใดเป็นเมือง?",
    "correctAnswer": "พระนครศรีอยุธยา",
    "answer": [
        "กรุงเทพมหานคร",
        "พระนครศรีอยุธยา",
        "เชียงใหม่",
        "นครปฐม"
    ]
},
{
    "id": 20,
    "question": "พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวมีพระวสวัตติ์อยู่ในที่ใด?",
    "correctAnswer": "พระบรมมหาราชวัง",
    "answer": [
        "พระบรมมหาราชวัง",
        "วัดพระศรีรัตนศาสดาราม",
        "วัดอรุณญาณ",
        "วัดพระแก้ว"
    ]
},
{
    "id": 21,
    "question": "พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวเคยได้รับรางวัลประกาศเกียรติยศใดจากองค์กรสหประชาชาติ?",
    "correctAnswer": "ผู้บุกเบิกการแก้ไขปัญหาการใช้ยาเสพติดและยาเสพติดชนิดอื่น",
    "answer": [
        "ผู้สร้างสรรค์ในด้านศิลปะ",
        "ผู้นำด้านสิ่งแวดล้อม",
        "ผู้บุกเบิกการแก้ไขปัญหาการใช้ยาเสพติดและยาเสพติดชนิดอื่น",
        "ผู้ทำความสะอาดที่โลก"
    ]
},
{
    "id": 22,
    "question": "พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวเคยรับรางวัลหรือเกียรติยศใดในด้านอุตสาหกรรม?",
    "correctAnswer": "หน้าที่ที่สำคัญที่สุดของเครื่องปั้นดินเผา",
    "answer": [
        "นายทุนสำคัญ",
        "การนำความรู้ไปใช้ประโยชน์",
        "การสร้างสรรค์ในด้านอุตสาหกรรม",
        "หน้าที่ที่สำคัญที่สุดของเครื่องปั้นดินเผา"
    ]
},
{
    "id": 23,
    "question": "พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวเคยได้รับรางวัลเกียรติยศใดในด้านการส่งเสริมการพัฒนาอาหารสุขภาพ?",
    "correctAnswer": "ผู้ที่ทำให้อาหารสมดุลย์",
    "answer": [
        "ผู้ที่ทำให้อาหารอร่อย",
        "ผู้ที่ทำให้อาหารมีสีสัน",
        "ผู้ที่ทำให้อาหารเป็นสุข",
        "ผู้ที่ทำให้อาหารสมดุลย์"
    ]
},
{
    "id": 24,
    "question": "พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวเคยได้รับการเลือกเป็นประธานองค์การอนามัยโลกในปีใด?",
    "correctAnswer": "พ.ศ. 2549",
    "answer": [
        "พ.ศ. 2539",
        "พ.ศ. 2542",
        "พ.ศ. 2545",
        "พ.ศ. 2549"
    ]
},
{
    "id": 25,
    "question": "พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวถือสัตว์ประจำอย่างใด?",
    "correctAnswer": "ช้าง",
    "answer": [
        "หมา",
        "แมว",
        "ช้าง",
        "สิงโต"
    ]
},
{
    "id": 26,
    "question": "พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวเคยเข้าพระราชพิธีใดเมื่อมีอายุ 20 ปี?",
    "correctAnswer": "พระราชพิธีเสือดาว",
    "answer": [
        "พระราชพิธีพายุ",
        "พระราชพิธีแห่เทียน",
        "พระราชพิธีแห่เสด็จ",
        "พระราชพิธีเสือดาว"
    ]
},
{
    "id": 27,
    "question": "พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวเคยสถาปนาสถานที่ใดในปี พ.ศ. 2500?",
    "correctAnswer": "วัดราชบพิธ",
    "answer": [
        "วัดพระศรีรัตนศาสดาราม",
        "วัดอรุณญาณ",
        "วัดราชบพิธ",
        "วัดพระแก้ว"
    ]
},
{
    "id": 28,
    "question": "พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวมีพระวสวัตติ์อยู่ในที่ใด?",
    "correctAnswer": "พระบรมมหาราชวัง",
    "answer": [
        "พระบรมมหาราชวัง",
        "วัดพระศรีรัตนศาสดาราม",
        "วัดอรุณญาณ",
        "วัดพระแก้ว"
    ]
},
{
    "id": 29,
    "question": "พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวได้สร้างสรรค์สถาปัตยกรรมสมัยใหม่ในโครงการใด?",
    "correctAnswer": "โครงการหมู่บ้านจิตรลดา",
    "answer": [
        "โครงการหมู่บ้านสิริกิติ์",
        "โครงการหมู่บ้านจิตรลดา",
        "โครงการหมู่บ้านบางปะกอก",
        "โครงการหมู่บ้านพระปิ่นเกล้า"
    ]
},
{
    "id": 30,
    "question": "พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวเคยได้รับรางวัลนางอาณาจักรโลกในปีใด?",
    "correctAnswer": "พ.ศ. 2540",
    "answer": [
        "พ.ศ. 2535",
        "พ.ศ. 2538",
        "พ.ศ. 2540",
        "พ.ศ. 2543"
    ]
},
{
    "id": 31,
    "question": "พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวถือสัตว์ประจำในองค์ปัจจุบันถือสัตว์ประจำอย่างใด?",
    "correctAnswer": "เป็ด",
    "answer": [
        "ไก่",
        "เป็ด",
        "นกกระเรียน",
        "นกยูง"
    ]
},
{
    "id": 32,
    "question": "พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวได้รับรางวัลนักวิทยาศาสตร์แห่งชาติในสาขาใด?",
    "correctAnswer": "การสิ่งแวดล้อม",
    "answer": [
        "การแพทย์",
        "เคมี",
        "การสิ่งแวดล้อม",
        "กีฬา"
    ]
},
{
    "id": 33,
    "question": "พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวเคยได้รับรางวัลโตโยต้าสันติภาพในปีใด?",
    "correctAnswer": "พ.ศ. 2552",
    "answer": [
        "พ.ศ. 2547",
        "พ.ศ. 2550",
        "พ.ศ. 2552",
        "พ.ศ. 2555"
    ]
},
{
    "id": 34,
    "question": "พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวได้รับรางวัลนางอาณาจักรเอเชียในปีใด?",
    "correctAnswer": "พ.ศ. 2548",
    "answer": [
        "พ.ศ. 2545",
        "พ.ศ. 2548",
        "พ.ศ. 2551",
        "พ.ศ. 2554"
    ]
},
{
    "id": 35,
    "question": "พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวได้รับการเลือกเป็นประธานองค์การอาเซียนในปีใด?",
    "correctAnswer": "พ.ศ. 2528",
    "answer": [
        "พ.ศ. 2523",
        "พ.ศ. 2526",
        "พ.ศ. 2528",
        "พ.ศ. 2531"
    ]
},
{
    "id": 36,
    "question": "พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวได้รับรางวัลนางอาณาจักรแห่งสหรัฐอเมริกาในปีใด?",
    "correctAnswer": "พ.ศ. 2534",
    "answer": [
        "พ.ศ. 2529",
        "พ.ศ. 2532",
        "พ.ศ. 2534",
        "พ.ศ. 2537"
    ]
},
{
    "id": 37,
    "question": "พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวเป็นเจ้าอาวาสวัดใด?",
    "correctAnswer": "วัดพระศรีรัตนศาสดาราม",
    "answer": [
        "วัดพระศรีรัตนศาสดาราม",
        "วัดอรุณญาณ",
        "วัดราชบพิธ",
        "วัดพระแก้ว"
    ]
},
{
    "id": 38,
    "question": "พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวได้รับรางวัลนางอาณาจักรยุโรปในปีใด?",
    "correctAnswer": "พ.ศ. 2524",
    "answer": [
        "พ.ศ. 2519",
        "พ.ศ. 2522",
        "พ.ศ. 2524",
        "พ.ศ. 2527"
    ]
}
]